信用卡討論區（92）今宵多珍重

目錄

#1 FAQ
#2 集中討論卡種
#3 大學生懶人包

信用卡六誡

人妖，黑警，5毛，藍屍，左膠不可內進
不可張貼 MGM / referral link
不可張貼 Telegram 等 chat room link
發問前，先爬文
不可大肆宣傳中資卡
借定唔借，還得到先好借！

#1 FAQ

Q：年薪 $1,000,000 申請咩卡好？
A：八達通卡／易賞錢卡

Q：想求 Member-Get-Member (MGM) 被推薦連結應該點做？
A：留低自己嘅聯絡分式 (e.g. Telegram) 重申本POST嚴禁貼 MGM LINK

Q：點申請年費豁免？
A：(1) 先致電年費豁免或客戶服務熱線 (2) 如未能豁免可考慮取消信用卡
(收年費後一個月內取消，卡行一定會回水)

Q：邊張信用卡好用／回贈高？
A：消費習慣因人而異，請自行比較：
— 想要現金回贈／里數／積分換禮品？
— 迎新禮品啱唔啱駛？
— 每月消費幾多？
— 主要消費模式？
— 手上有咩卡？

Q：邊張卡 O! ePay／PayMe／WeChat Pay／支付寶HK 有分？
A：Google

Q：八達通自動增值 (AAVS)、網上繳費用邊張好？
A：睇#2集中討論卡種

Q：迎新／推廣嘅里數／積分／回贈幾時先有？
A：睇 T&C

Q：點解有啲卡你地唔講嘅？
A：狗也不屌

實用 Link

信用卡討論區 (90)

Apple Pay：特約銀行和發卡機構

Google Pay：合作銀行

Samsung Pay：參與的銀行、發卡機構及卡網絡

TTRate

[/quote]

#2 集中討論卡種(飛行里數)

Asia Miles

- American Express

Cathay Pacific Elite：本地／網上 $6/里、外幣 $4/里
門檻：年薪 $300K
弱點：外幣手續費2%、餐飲都係得 $6/里

- BEA

Flyer World Mastercard：本地／海外 $5/里、AAVS $8/里、Payme $8/里
門檻：年薪 $240K
弱點：CBF／DCC 1% 手續費、海外都係得 $5/里

- Citibank

Prestige：$6/里、海外 $4/里、AAVS／Payme／Alipay／Wechat pay $6/里
門檻：年薪 $600K
弱點：年費必需俾($3800)、DCC 無分、食飯 $6/里

Premiermiles：海外$4/里 (當月所有簽賬滿$20K，海外變$3/里)、其他 $8/里
門檻：年薪 $240K
弱點：DCC 無分、除海外其他一律 $8/里

Rewards: 超市／百貨／電訊 $3/里、其他$15/里
門檻：$150K (Visa及銀聯) ／$60K (Master)
弱點：DCC 無分、里數轉換手續費(上限$300)

- DBS

Black World Mastercard：$6/里、海外 $4/里、AAVS $12/里
門檻：年薪 $240K
弱點：CBF／DCC 無分、AAVS得 $12/里

- HSBC

Premier：中最紅自主獎賞 $4.17/里、網上 $2.27 – $4.17/里、海外 $1.56 – $2.27/里、AAVS／其他 $25/里
門檻：$1M 滙豐卓越理財資產
弱點：門檻高、只限海外外幣簽賬比Visa Signature好

Visa Signature：中最紅自主獎賞 $2.78/里、網上／海外 $1.79 – $2.78/里、AAVS／其他 $25/里
門檻：年薪 $360K／$400K 資產
弱點：唔中最紅自主得 $25/里

Visa Platinum／Gold：中最紅自主獎賞 $4.17/里、網上／海外 $2.27 – $4.17/里、AAVS／其他 $25/里
門檻 (Visa Platinum)：年薪 $150K／$100K 資產
門檻 (Visa Gold)：年薪 $60K／大學生
弱點：唔中最紅自主得 $25/里

Red：本地／海外 $10/里、超市 $5/里、網上 $2.5/里、AAVS $25/里
門檻：年薪 $120K
弱點：不可參與「最紅自主獎賞」

- Standard Chartered

Asia Miles：本地／AAVS $6/里、食肆／網上／外幣 $4/里
門檻：年薪 $96K
弱點：CBF／DCC 1% 手續費

Avios

- Citibank

Prestige：$6/Avios、海外 $4/Avios、AAVS／Payme／Alipay／Wechat pay $6/Avios
門檻：年薪 $600K
弱點：年費必需俾($3800)、DCC 無分

Premiermiles：海外$4/Avios (當月所有簽賬滿$20K，海外變$3/里)、其他 $8/Avios
門檻：年薪 $240K
弱點：DCC 無分、除海外其他一律 $8/Avios

Rewards: 超市／百貨／電訊 $3/Avios、其他$15/Avios
門檻：$150K (Visa及銀聯) ／$60K (Master)
弱點：DCC 無分、里數轉換要手續費(上限$300)

- Dah Sing

BA：$6/Avios、AAVS $6/Avios、海外 $4/Avios
門檻：年薪 $150K
弱點：Apple Pay／Google Pay／Samsung Pay 簽賬唔計迎新

- DBS

Black World Mastercard：$6/Avios、海外 $4/Avios、AAVS $12/Avios
門檻：年薪 $240K
弱點：CBF／DCC 無分、AAVS得 $12/Avios

- HSBC

Premier (同時持有Visa Signature)：中最紅自主獎賞 $1.85/Avios、網上 $1.19 – $1.85/Avios、海外 $1.04 – $1.52/Avios、AAVS／其他 $16.67/Avios

無持有Visa Signature：中最紅自主獎賞 $2.78/Avios、網上 $1.52 – $2.78/Avios、海外 $1.04 – $1.52/Avios、AAVS／其他 $16.67/Avios
門檻：$1M 滙豐卓越理財資產
弱點：門檻高、轉換Avios需$300手續費

#3 集中討論卡種(現金回贈)

- BEA

i-Titanium：基本簽賬 0.4%＋網購額外 3% (需該月零售簽賬滿 $1,800)
門檻：年薪 $40K／大專生
弱點：每月各項現金回贈均被調低至整數、需簽滿$1800先有3%

- Citibank

Cash back：本地／AAVS／電子錢包 1%、酒店／食肆／外幣 2%
門檻：年薪 $240K
弱點：DCC／E-banking 無回贈

- HSBC

Premier：中最紅自主獎賞 2.4%、網上 2.4 – 4.4%、海外外幣 4.4 – 6.4、AAVS／其他 0.4%
門檻：$1M 滙豐卓越理財資產
弱點：門檻高、只限海外外幣簽賬比Visa Signature好

Visa Signature：中最紅自主獎賞 3.6%、網上／海外 3.6 – 5.6%、AAVS／其他 0.4%
門檻：年薪 $360K／$400K 資產
弱點：唔中最紅自主得 0.4%

Visa Platinum／Gold：中最紅自主獎賞 2.4%、網上／海外 2.4 – 4.4%、AAVS／其他 0.4%
門檻 (Visa Platinum)：年薪 $150K／$100K 資產
門檻 (Visa Gold)：年薪 $60K／大學生
弱點：唔中最紅自主得 0.4%

Red：本地／海外 1%、超市 2%、網上 4%、AAVS 0.4%
門檻：年薪 $120K
弱點：不可參與「最紅自主獎賞」

Prime Credit

Earnmore：本地／海外／AAVS 2%
門檻：年薪 $150K
弱點：電子錢包、E-banking、Autopay無回贈

- Standard Chartered

Simply Cash：本地 1.5%、外幣 2%、AAVS 1.5%、電子錢包 1.5%
門檻：年薪 $96K
弱點：累積回贈滿 $50 方可兌換

#4 大學生懶人包

大學生信用卡

Part 1 : 現金回贈類

· BEA i-Titanium：
參考#3

· HSBC 滙財金卡 - 學生卡：
「最紅自主獎賞」簽賬類別、網上及海外簽賬：2.4%獎賞錢回贈，參考#2、#3

Part 2 : 里數類

(以下只講 Asia Miles，Avios 另有 DBS BWM 及大新 BA)

· American Express Cathay Pacific Elite Credit Card (CX AE)
本地 $6/里、海外 $4/里 (可入 lounge)

· DBS Black World Mastercard
本地 $6/里、海外 $4/里

繳交學費回贈

持有恆生大學聯營信用卡 (中大，城大，浸大，恆大)
請參考 “中大資訊” Facebook Page 教學

其他常用繳費信用卡 (接受大學生申請) 包括：

· 恆生Enjoy卡：0.5% Cash Dollar

· HSBC 金卡 - 學生卡
2.4% RC（一年$400 / CAP）

鳴謝：中大資訊Page

渣打SC免年費方法：
申請「優先理財」/「Premium理財」/「渣打紅利出糧戶口」客戶，可享主卡永久免年費優惠。
1/6 起同樣適用於SC AM

Premium理財冇最低存款額 不過少過廿萬有機會被降級
—————————
信用卡盜用解決方法
（by 時間會沖茶）：

第一 最緊要的 諗辦法整個電話錄音
我唔係用iPhone 唔知iPhone點搞

再聯絡返銀行
同佢地再講返你短時間收到11個sms
但係銀行唔應該冇發現有問題 跟住停卡
11個sms裡面得5個過到數 同一個網站短時間碌咁多次 仲要外國網 咁仲唔係高風險交易
你話你盡左最大能力係發現sms時已經即時聯絡銀行 係你嘅角度已經最大程度咁減低風險
仲有如果你張卡個額低就再質鳩佢 簽左20000幾 已經係張卡額用額嘅幾多成 咁仲唔係高風險

嘈完佢唔得嘅話
就問返佢地以下嘅詳細資料:
嗰11個sms 時間 金額 有邊個係成功過到數
公司名 聯絡方式
嗰5次交易嘅 時間 金額 授權碼
之後試下google下間公司email
簡單send個email去同佢講話佢地公司收左你錢
但你冇用過佢service 叫佢退(呢個email係證明你有試過搵佢地)
跟住去hsbc網到down返張信用卡爭議表格填
再將個email cap圖比埋hsbc
佢地會幫你交去Mastercard 由Mastercard仲裁
不過fail左好似係$300查單費

如果fail下一步就係金管局
金管局可以同步搵記者

有異象，舊post可以去到1002

去到1002都無用 都係無人開POST

話說係咪19enjoy card會轉積分？我google唔覺有source

會收到信

I see i see 暫時未有

hktvmall 信用卡
有冇人申請左?
好似冇咩特別

佢係咪話exclusive比特定嘅人申請？

4月比VIP客
5月比公眾
但已經5月尾, 未見有得比公眾申請

其實大家覺得儲miles定cash回贈化算D？
自己一路用開渣打dbs同ae 張Asia miles，儲左差唔多20萬miles，上返官網睇換禮物果D全部都好唔抵。

例如之前有discount換D wireless earphone ，折完都要三萬幾miles，不過對earphone 喺市場都係$1600-$2400左右，三萬分夠換張回來日本，所以覺得佢D換禮品都係搵笨柒。

大家又點睇？
有六萬幾分六月到期，未諗到點用左去

cash

我上星期申請左Citibank 同scb 張cashmeres back 。
你用邊幾張？

麥當勞同銀聯 你無野下話？

淫聯都算仲要係金拱門優惠

HSBC 最紅冬日回贈已出

食撚懵你啊

開咗compass VISA 之後就可以開 共用信用額

其實開學之後直接搵街霸都可能得
可以食bwm 迎新，如果有大額要比

有無人最近申請到red? 比齊文件又夠12萬都唔批

大貓批卡睇心情 遲下再試

其實好多人話大貓批卡睇心情但其實大貓係咪有條formula計呢？

昨天都收到但應該細貓未計掂個玩法所以只可以出信話會改但未知會變成點所以網上冇乜人講囉

有都唔會揚出街啦

scsc登入360果100蚊係咪好快就有？
迎新先耐

不過我覺得有資產係匯豐同用佢出糧係易批d

無追一排，po 頭時間會沖茶巴點？

想問下如果要去私家醫院簽賬, 大約2萬, 以儲miles 為目標, 係咪SC AM 會比HSBC VISA SIGNATURE 好? (兩張卡都過左迎新)
定其實有更好既選擇?

我打上去check佢upload完文件2日就reject左
不過無send信通知我

差唔多10日先有信

AE CX > SC AM >>>>>>>>>>>>>> HSBC

AM食迎新架話有CX AE，其次DBS Black

HSBC就點都算啦，唔會中類別

多謝樓上巴打回覆！

我之前冇用過信用卡，喺IG見到咁嘅講法想知係咪真係得

想問下交水電煤屋租邊張信用卡最抵?

我有VS都唔批我Red啦 懷疑大貓批卡係擲公字

而家咁濕鳩都仲要改
一定係更濕鳩既玩法

比渣打AM卡 收左年費
係咪冇得waive

佢都係要我交咁多
我明明係舊客都要咁多
不過我理解唔到payslip同bank statement意義上有咩唔同
所以是旦比張payslip佢算鳩數
心諗批就批唔批就算
不過拖左成個月最後批左

我都唔明 我咩都比哂都無批

我都係 , 打去熱線話今年未到額無得豁免年費 , cut 左張卡 , 上黎睇下有乜卡好用

呢排係咁

尋晚電話錄音 成功豁免左 收埋sms

lm

點解有d人電話就免到有d打到上cs都免唔到係唔係因為chock reward 問題

電話得就得
電話唔得就cs都唔得

AM十五萬
SC有戶口

咩戶口，出糧？

Ae 白金 今年用唔到旅遊 今日出返個2000蚊 event回贈 都好過無

i太 rebate出左, 點樣可以唔用張卡攞返啲錢出嚟?

紅綠藍

新出卡係等於免一年年費

細頭優惠黎架

如個大細無申請過 可以免到既

7800蚊 -2000蚊 - 58萬分=$3867 -2張附屬 $600 city super =比$1333

大頭 再簽30000= 45萬分

喔你計埋個雙倍分...啱既

不過呢期簽三萬......

有冇人因為咁樣出咗 而家出去到出年六月到期 最多去一至兩次旅行

各位巴打用scsc 係咪第2年開始冇得免年費？

其實用大頭簽5000就得

用大頭簽5000 加細頭迎新 即係回到幾多

15萬分

幾錢？

邊度有？

放1m 係hsbc
秒批vs
再升埋做primer 出埋佢張master

7800個張，簽2000回2000
真係好過冇
黑心集團又唔會幫襯，戲又冇乜好睇
而家有2000加埋之前迎新個580k分好過冇

Primer得外幣回多少少
用途係咪仲窄過VS同RED?

換mile

申請咗兩次都唔得

早2年 去旅行住下hilton 都可以拎返佢 幾千蚊回贈

今年真係差唔多白比

所以真係好過冇咁解

去某啲米之連餐廳有買一送一優惠
同埋去外國旅行果陣行得攰可以入premier Centre hea 下飲coffee

奇怪既條款
為免產生疑問，以下類別的交易將不屬於「合資格交易」：
i. 所有涉及被取消、正在進行索償、退貨及/或退款等之交易；
ii. 所有自動轉賬、分期付款的交易、未誌賬的交易、或其他不時由本行指定的方法進行的任何繳費交易；
iii. 以電子錢包付款的簽賬 (包括但不限於Payme、Apple Pay、Google Pay及WeChat Pay，但AlipayHK除外)、所有電子錢包增值及八達通自動增值服務交易；
iv. 本行不時決定之任何其他交易類別。

scsc 簽外幣有無得睇實收幾多港紙？

用電腦上ebanking 應該睇到(我諗係visa 牌價+2%左右)

返單一定睇到

渣打係咪改咗policy企硬system唔俾waive就冇得waive年費

最近都無乜活動玩
無乜肉食

apps點睇？

大媽拍卡有額外4% 加埋基本總共有4.4% icard得4%
Icard拍卡唔計 大媽計
Icard去到12月31 大媽個promo 去到7月4
Icard有埋網上4% 大媽冇
Icard每月上限得$1111.11 大媽有$2500

thx

我見有frd收到email我就無 我打上去問佢話唔係個個有

唔得架

5個月喇，都仲有人覺得Sogo玩到藍綠

佢有sen true wireless 2，但一路都冇貨，呃9人
其他就真係唔抵

話說我用citi cashback
係walmart買野, 經paypal比錢
結果即刻比佢cut單, paypal退番錢
但係岩岩睇ebanking, 中間有個差價 (4%左右)
有冇得搞?

打上去cs傾下 但點解會差成4 %咁多

ok 我聽日試下
我都想知, 我以為最多咪外幣交易費1.95%

比錢外幣1.95% 退錢又外幣1.95%咁？

扣款+1.95%
退款-1.95%
一來一回差接近4%唔出奇

似乎係信用卡公司嘅1買入又賣出嘅差價。
問番銀行應該有得退

正路退款唔計信用卡海外手續費
係咪PayPal 收續？

我用過paypal 好多次比錢外國代購，對方買唔到退番錢比我，一出一入完全相同架wo
講緊hkd->usd->hkd

VISA本身都有匯率買賣差價
無得退

因為係用左PAYPAL個匯率
唔係信用咭

呢到有幾多人有ae細頭 其實平時係咪有好多promo 同function

cash rebate: 諗緊cut scsc 但唔知轉咩好呢排好似冇乜迎新

Earn more

想請教各位巴打 有關年費問題

1）有冇邊間銀行嘅信用卡會係 第十三個月 收年費？ （即係於第十三個月 收你由第一至到第十二個月的 上年度年費）
例：2020/JAN ~ 2020/DEC (於2021年1月 收你2020年度的年費）

2）收年費嘅計算 想睇下我對年費收取嘅理解 有冇錯誤

- 前提： 有1st year waive
例：2020/JAN ~ 2020/DEC (2020/JAN自動做1Y waive)
2021/JAN ~ 2021/DEC (2021/JAN 收年費）
2022/JAN ~ 2022/DEC (2022/JAN 收年費）

我嘅理解即是 收年費=收黎緊十二個月嘅費用
如果statement出左年費 於一個月內打去cut卡 就唔會收任何費用

年費點會後數....

你理解冇錯丫
做乜咁問

試過喺外國網用hkd結算碌卡
有收手續費，但退款包括全數手續費

感謝
自己思考入左陷阱

scb 張simply cash
係咪向下取整數?
個reward 360都冇 毫子既?
citi 張rebate 起碼計到仙

佢都係計到仙, 只不過係360個到就只係睇到整數

渣打Simply Cash
安信EarnMORE銀聯鑽石卡
想問呢兩張卡個回贈係咪都係$10,000上限

手續費同滙率係2樣野
例如一様野100us
佢退番100us俾你
但你張信用卡用港元結算
你買野同退錢各用滙率一次
咁會造成差價

SCSC無上限
EM每曆年首廿萬2%其後1%無上限

睇下月結單

美金來回唔會差4%咁多下話

Scsc要坐底50蚊回贈先使用到，
咁EM有無最低回贈使用額？

無，自動扣下月賬單

東亞銀行World Mastercard﹕客戶於29/5-30/6致電36086628以優惠價HK$5,000購買320,000獎分，可選轉換亞洲萬里通里數，更快換機票。詳情瀏覽 。受條款約束。查詢EN/取消UN 36086628

加咗名額

多謝您嘅支持！由於反應熱烈，我哋加推更多名額，快啲登記賺盡回贈！

想輕鬆歎盡世界各地精彩娛樂兼賺盡獎賞?憑Citi Visa信用卡成功登記, 再喺 App Store 或 Apple 服務(包括iCloud、Apple Music、應用程式、遊戲、Apple TV app、電影、書籍)簽賬2次可享HK$50簽賬回贈，仲無最低簽賬要求！

5千蚊換3萬里
當係EARNMORE簽25萬,六蚊里都成4萬幾里
on99

DBS長期買分$180 1000里
即係5400換3萬里
短期推廣都只係減咁少

黎緊要比一筆只可以過機簽卡嘅數
無得apple/google pay，又無得拍卡
要現金回贈係咪得返財仔卡2%同scsc1.5%呢兩個選擇？
利申：大貓VS上年揀左賞世界

用緊rewards visa, 可唔可以換rewards MasterCard ？

一係開新卡食迎新

如果嚟緊諗住簽兩萬，有冇邊張迎迎消費夠食到優惠
本身淨係得bwm

sc係咪食左屎 係咁收人年費

we wa 卡 迎新有switch lite

有咩 冇事喎

簽左十幾個 無佢saving ac 跟著wavie唔到 已cut卡

Cut 左係咪唔洗比

緊係啦 cut左仲要俾咁cut黎做咩

今日開始SC AM 話知你簽幾多球，冇揸兜戶口嘅就冇得免年費

呢d廢卡都收2000蚊，不如拎張細頭算

癲到咁cut完放一年食迎新好過

假藍綠用到邊張？

張Enjoy card 終於收皮

恒生同怡和割席

其實恒生冇咗enjoy 啲卡仲有乜利用價值

LM 等睇同中銀出聯營卡

中銀愛國撐警銀聯卡

虛銀卡

WeLab？

Livi

揾唔到其他地方講

有無人知citi張八達通幾時出rebate

恒生d卡 有佢獨特既價值其他卡代替唔到， 只係你用唔著

學東亞

渣兜班高層真係忽忽地，果頭將年薪要求降到96000 R客，呢頭唔waive年費瘋狂趕客

渣打App信用卡介面唔同左

改咗咩？

執咗
無得申請

唔怪得上個月申請reject左我

但係咪可以累積? 即係我回贈儲夠50蚊 就可以用

俾＋1.95回再加1.95 不過早排唔記得買咩退錢唔知係唔係美金升左最終退多過俾幾毫子

最少50 然後可以一蚊蚊咁加上去換

好似第三個月

呢張我去開綜合AC 果陣佢問唔要唔要埋 我話冇所謂 之後就寄左比我

恭喜你既迎新就咁比佢食左

係 不過我都有用嘅呢張 網簽4%都抵玩

呢排係緊左好多

惠康雲閃付300-30用晒quota未？

scsc點免年費 唔記得交有冇得免返

咁仲正啦 過半年冷河又可以食迎新

mpower 真係免年費嗎 官網冇寫?

係

西亞好似都係咁

西亞要隔幾耐先可以cut卡唔洗比人罰?

咁現有客有無影響

痴線，唔怪得我仲收到email同sms，又可以登入網上銀行啦 xx(xx(xx(我上上星期一次過cut西亞同渣打渣打好快手，上星期二我已經喺網上銀行睇唔到張信用卡

蠢咗

而家係咪冇超市賣iTunes Card
想食大貓Apple Pay...

你直接用app買唔得？
應該都食到9%

蘋果唔係本地

依家先知
本身諗住直接用red買5000算數

多少都睇下單啦
直接寫唔係HK

真係未睇過
可唔可以walkin apple store 買用apple pay比錢

今日收到一堆信...
1.行山唔玩cash dollar，舊料
2.大貓天仁卷兩個禮拜到...但我而家先發現一田誠品唔用得，扑街
3.揸兜連呢樣都cut

今日我都收到，渣兜真係痴撚線

睇嚟渣兜好唔掂

恒生無得同怡和合作
到底點解

其實紅綠藍係指咩？搵左好耐都唔知係咩

渣兜信用卡同銀行都好垃圾，等返張scsc玩下payme

行山冇得再申請enjoy

睇嚟好快cut

ae細頭 apply完到拎卡要等幾耐 舊客仲洗唔洗交文件

Octopus on Apple Pay 出咗
咩信用卡增值最抵呢

話唔定將來好似M Power咁返閹呢

依個基本啦

[member]O!epay 3000蚊打後收1%charge，本身諗住搭車扣咁d錢就可以入少d 錢落O!epay 刷，盡量賺埋嗰1%，無諗過依家咁麻煩/member]

Enjoy card is not dead yet

大新1% 係咪廢卡

大貓天仁係指係一田誠品內既天仁用唔到?

想問轉左applepay之後。係咪都好似以前實體卡咁用到無錢就自動增$500 一樣咁操作？

錯 post

應該係，上去eshop睇返條款
我睇漏眼

真係痴線咁仲叫唔叫紅利出糧戶口上個月cut 左冇眼屎乾淨

其實東亞啲分係點計
有佢另一張卡，唔知點解每個月只係碌幾千蚊
都儲到幾十萬分返黎
但啲分儲完又乜都換唔到
（冇百佳禮券同AM)

加埋網上promotion抵玩

西亞想賣盤bor

另一張係邊張？

有限$3000 一年

有張9%

Red連落apple pay增值計唔計4%

一年最多退3000

唔計！

我其實幾鍾意用佢張miles
4蚊一里飲飲食食上網買野都得

唔明？巴打可唔可以解釋下

Hsbc 出左post 講明 可以食到個5% apple pay offer

好彩我附近果間唔係一田誠品入面姐

我平時用張sc去儲飛行里數多, 我覺得幾好用, 而且佢算係比較易儲啦

收喎

首先要本地簽$4000？

你本身增值唔知計唔計本地簽呢

自膠
原來要wallet先加到

頭先on9入八達通個app加左好多次都唔得
直到apple彈個wallet通知我一試就得

今日cut,半年係12 月10 定1月1先開得？

Post link?

另外，八達通現可加至Apple Wallet，從此一部iPhone就可以通行任何設有八達通收款方式的商戶！您可隨時以滙豐信用卡增值，幾時增，增幾多，一切由您話事。而增值八達通之金額均會列作流動電話付款之簽賬交易，可享上述額外「獎賞錢」回贈！

試左
係1%都無
當電子錢包增值

一個月時間好難增值到4000$

你仲有其他消費㗎嘛

原來我未登記，而家登記係咪5月19號之後簽既都計？

yes

大學聯營卡

Thx

之前東亞日11x

無咩特別野買既話，除左8達通仲有有咩Apple pay 本地簽賬好用？

如果增值都計,一張卡最多增值到3000 慢慢用

係咪用邊張都最多食到呢5% 本身既食唔到?

想知舊卡（> 3個月）入完可唔可以即退

用邊張增8 仔好呢
dbs black 定scam

有咩分別？都係一樣6蚊一哩

dbs 自動增既話係12蚊 未fc 是咪6蚊
dbs 可以av am scam 就淨得am

用ApplePay增值都係12蚊咁計咩？

唔知啊

其實都冇話唔合作
係改緊 enjoy card 轉做積分啫

會帶埋

唔抵wo
6000先得100現金卷 hktvmall

可否用FPS交卡數?

某啲銀行可以

可以追visa?

點解食左？

岩岩見到小屍話增值Apple Pay八仔
問CS係大貓有問題冇回到0.4%
信唔信佢好

有呀，已經見到有補返1個RC

舊客秒批 唔洗交文件
2日由新加坡經DHL寄卡 必須上門收

希望趕到7月20 拎曬迎新

壓低年費法定係想食double points?

用double pt黎壓低年費

西亞又返左超市coupon 換埋可以cut 得

星期日都批咗俾我 唔知聽日收唔收到

正常係會有差額
咁耐以嚟剩係得AE 大新成功追回

就快變0.5+

Citi又嚟？

因為你唔係經銀行網頁申請
明就明㗎啦

佢個嘢又壞咗

比返錢人啦

邊有得FC
月尾咪知囉
但我覺得有

會嘅
如果applepay topup完全無分
細鋪無八仔機

CITI 8仔卡 係咪要自動增值先自動回贈落月結單?

英文版係講自動增值
不過講嚟無用 實測先重要
留名待報告

大貓全年網上2%回唔知計唔計😂😂
(只有VS)

Premier 唔係要有1m咩

結餘唔夠唔會收charge?

想問下cut東亞卡係咪要填好表 再拎去分行搞
可唔可以就咁打電話上去cut？

搵下張卡有冇唔見先
如果唔見咗可以直接報失再cut

係隔離post搵到了

Enjoy卡收左皮？
早日先叫我交文件既

懷疑佢一早plan左摺
兩個月前申請enjoy card比佢reject左
有收入以黎第一張比人reject既card

睇下佢轉制轉成點

有人話red 增8仔有4%

修正左啦

咁姐係有定冇

巴打請問邊個post搵到條link

我之前都仲有擺既....但而家真係連廿萬都唔想留

唔覺visa會理我

真？我蝕左700幾好甘

PK，想買iTunes卡點知當左Apple Store app賣嗰嗰Apple Store卡係

雖然唔係冇機會用既....

買iPhone 囉

最多咪留黎買iPhone, 我覺得如果係掉轉先煩， 買幾千itunes但又唔會課金，真係點甩手都要蝕

屌 就係我

年費7800 過唔到自己
平時又無機會用到佢

有乜唔得者，你簽得到月底前換左佢就係架啦....
仲有你都申請左啦

可以唔激活姐 我唔知佢竟然秒批

有冇人試過百老匯買野可唔可以拆單 (分幾張卡比)？

申請唔到
正如用Adv acc但冇$100k 一樣冇Adv Visa card
Premier 冇$100k 都唔會批Premier Visa card

有無用apple pay睇下係唔係本地

睇店員心情

第個PO有人試左確定
經Apple Store App都係本地

咁可以拎曬red果9%
不過唔可以放出去要自用？

可以呀
佢呢個原本就係比你送人用....雖然應該多數人都係送返比自己

即場買即場入對方email？
無買過唔知道
有無得經app買但去拎實體

係,佢之後會email張卡
但記住唔係即時,我等左半粒鐘左右

app只限email...

想再問下 大貓流動支付promotion
有講儲值卡唔計
咁百老匯買現金卷可以計？

其實可以一試

我去年尾, 收到信可上PREMIER, 其實我冇錢放HSBC,只有500K 多MPF在HSBC及在HSBC出糧, 上左PREMIER 後跟手申請埋PREMIER 卡, 批左

唔關事,佢點知你喺間鋪買咩

有聽講過佢地用唔同code

萬寧百記推廣咪又係買券食

每次優惠都唔同t&c
都會問睇條款買卷得唔得
所以我都係睇過唔肯定上黎討論下

red 卡真係雞黎 咁都唔肯比4%
dbs 6蚊里成功

Red真係好多伏 特別係日本網

btw 點解有人負皮我

所以一定要check 清楚

其實個個都會有負皮 好似係某啲人「已讀」嘅標記嚟
唔知係銀行/小斯定強迫症患者

近排中左一次日本伏。

Me2

Applepay 增值八達通， 用red搏4%好定 vs 3000網上2%？

8仔唔用大貓

AE個張

反正可以增100咪試下先囉...又唔係用得快要猛增

30/6 前要增夠4000呀 ，要快d諗定

其他消費囉唔一定用8仔

我無乜其他消費，平均一個月都洗唔到3000， 一定要靠增值

咁你照增啦 但冇4% gogogo

4%確定咗冇喇

Simply cash 增值八仔當唔當近新

唔當

好多時即使寫左T&C唔俾買券，其實現實都係俾
因為銀行最多都係睇到邊部卡機，但唔會知你買咩

如果用apple pay增值呢？

CITI果個巴士15% 去到8月咁奇怪既, 係唔係之後就會冇

隔離Post有人反映OOAP增值，個商戶MCC出係06051(Non-Financial Institutions)，未必食到網上2%，而且Red依家見人反映都係得0.4%

maybe 雖然冇得玩ooap 但可以瘋狂轉車

今年年費真係回唔到本

係今年先容易回到...但限新客

玩完餐廳玩超市

幾乎所有日本網都唔計網上

諗緊好唔好係大貓到轉哂D RC去AM 食多10%

今年送分送錢回到本有突

快樂使用中

D人無細頭係度話回唔到本
佢淨送錢都送左$4000俾舊客，送分又送左3000$幾

759好似都當超市?

DBS定義唔Q知

Citibank: [Credit card online purchase code] Always bank safely by never sharing your login and password. Citi will never ask you to share these. Your credit card online purchase code is 198964.花旗銀行：【信用卡網上購物密碼】為咗保障您嘅銀行服務安全，記得唔好披露賬戶登入名稱同埋密碼，Citi 絕對唔會同您索取以上嘅個人資料。您嘅信用卡網上購物密碼係：198964 Stay safe!

Citi otp轉咗粵英對照

想問行山係咩事
enjoy card以後都冇 定係冇晒積分？
另外想問下如果想申請張類似enjoy咁既信用卡有冇邊張推介？
用來飲食/買下apple咁
我見citi cash back個張好似幾好 但係迎新得超市卷
但係咪cash return左就冇積分定點?

一張信用卡 唔單止係要回本咁少架嘛
如果平時用唔著
計到盡先回到年費 出黎無意思

外幣4.78%
日常2.x%
回贈
睇黎你真係無

我真係無ae
詳細少少講下有幾好用？

其實我想弱弱一問，近排係咪可以用pay with points嚟交數？（即係年費條數）

我已經唔記renew係送30定50萬分

其實如果你都係要有大頭既 個年費都差唔幾

啱啱google完 7月20前限時優惠黎
日常2%
外幣4.67%

日常：earnmore2%/hsbc 食飯3.6%
外幣：hsbc premier 6.4%

打算cut scsc了 回贈都係得earnmore為主？

各位有冇加八達通入Iphone 呢? 係咪用信安 EarnMore 回贈最多?

好似轉積分卡 唔知重會唔會係出翻enjoy定直接出張新

啱啱申請左 碌4000回1500幾抵
下年收年費個陣就cut

最主要都係食美心半價 同book 酒店/酒店會籍？

點樣送左4000蚊啊剩係知最近果個 簽2000回2000

珠寶？

美心收皮啦 佢好多餐廳都有平 同埋旅行luxury酒店 local就餐廳睇戲生活保 好似爆水管唔記得帶鎖時個d

轉囉 反正唔會過期

ae 仲有一樣係用佢買正價貨送多一年保養啵
同埋好多消費保障，同一件貨買貴左可以claim 返差價

仲有旅遊保～其實ae 係好多優惠，不過可能平時日常生活用唔着姐，畢竟大部份人都係玩回贈

送多年保唔係citi咩？ae都有？
其實ed保養係有隱性收費 因為其他卡會有高d rebate
旅遊保 好多免費卡都有
睇戲既話 都有好多其他優惠
eg hsbc vs 英皇半價

btw 爆水管個d 係咪free？

保：ae一直有 aecx都有 送多一年跟返原來個保養tnc 無hidden收費 一年好似最高claim皮幾
旅保：ae個個算係幾全面 你可以search返佢份保單
睇戲：同意
爆水管：
緊急家居支援服務
我們為您提供緊急家居支援服務*，在您急需 協助時提供支援。若府上不幸發生火災或 水浸，而您及同住家人需要暫住酒店，我們會代您安排並支付多達兩晚酒店房租（上限為每晚HK$2,000）。如需安排技師上門維修以下各項故障，每次更可獲豁免首HK$1,000的費用：
電箱總掣發生故障
水管或排水系統淤塞及水管爆裂  （不包括水龍頭）
意外被鎖於家門外
冷氣機突然失靈（添加雪種及滴漏除外）

汽車故障支援服務
我們為您提供汽車故障支援服務*，令您無需擔心。我們可代為安排以下的服務：
把座駕拖往您指定的車房維修，並代為支付 首HK$750費用（不包括更換零件或配件的 費用）
若座駕的故障未能於即日修理妥當，我們會 安排的士接送各人回家及代為支付有關費用
修理完畢後，我們將免費載送您前往車房取回座駕

想問吓有冇人知Asiamiles有冇因為呢個疫情 會延長積分嘅有效期
因為儲落d miles啱啱過咗期
年頭諗住換機票但係又去唔到

去Apple買gift card好過啦
一定用得着

呢啲係所有AE卡都包？

唔係講緊細頭咩？

細頭呀
D人無細頭係唔會明細頭幾多優惠同服務
舊制4張附屬卡包哂旅保
拖車又包，家居保又有
買咩電器都送多一年保養，買完野唔岩心水又可以退俾ae退錢
未封關個陣，旅行book間酒店唔洗$700晚但送番700幾你洗
係度話細頭回贈唔店個班都係無細頭

有咁平既酒店咩，我睇ae 做promo 果D酒店 通常都係大酒店，勁靚勁貴果D黎既

係咪要門市買？
印象中好似睇到話上網買gift card唔係本地

你去泰國/中國個d平既旅遊國家就有呢個價
你撞正佢做酒店回贈，講緊去日本住希爾頓都係$700晚
仲有個私人肋理服務可以幫你搶演唱會飛，買到頭排飛，book全世界有電話打到既餐廳
話唔值個班只係唔識用

搶演唱會飛，頭排飛，訂位呢D 除左本身票價之外，有無extra 手續費收返

頭排飛就實貴架啦，你當好過黃牛
其他服務全部唔洗額外收費

睇落個家居支援同汽車故障服務唔錯

我指既hidden收費 係你買個樣貨品時 選擇左碌ae 其實係少左d 回贈

我有citi prestige 知佢有加多一年保 但我一般都唔會用佢買電器

你究竟有幾自豪你有張細頭

到而家都無咁講過
年尾都仲係咁真係要俾錢extend

試過日本Hilton $350一晚

想問下如果上個月cut咗scam, 但又想申請返張scsc
冇咗迎新會唔會好蝕
定轉第二張先，半年後再申請scsc

冇
真係只可以落百佳換返獎賞錢

網上要經Apple Store app先係本地，其他地方Apple賣既野都唔係本地
但個app只賣Apple Store Gift Card即係只可以用喺門市，好似都唔可以買返iTunes Gift Card

我都知平好多架啦，估唔到真係痴線到咁

不過一年先去得一兩次仲要多數單拖實在回唔到本
美心d酒樓就一向都極少去....有冇件事都好

有冇人張渣打Asian miles死都收年費 話cut都唔wave?

有無人知渣打SC卡的迎新回贈幾時有，用咗兩個月都未見，定係要等幾個月？

半年

下個月要交學費，用邊張卡交好？
1.citi rewards card
2.citi priority debit
3.支銀I card

有冇人cut過東亞卡
交咗form成個星期都未有消息

唔該巴打

果陣3500回1400

我去大阪 住左hilton Osaka 同 Conrad Osaka

前者好似係差唔多7百幾一晚

恆生卡世界第一，如果你唔睇呢個po 第一頁嘅話

得3張？

咁用邊張好

如果呢3張裏面邊張rebate好啲？

你點交學費？學校網頁定ebanking?

學校網頁或者去office counter 交

如果本地就中銀喇

Thanks Ching

真心建議開新卡
中銀好雞肋 仲要係支資

仲諗著Citi debit 有0.5% rebate

感覺上會收好多負評

Citi debit海外就好用嘅

不過有回贈或者有優惠嘅話連登仔一定唔介意

等得就等啦

有無t&c睇下
海外都係一樣0.5%?

新客最抵

先到先得首1200位

prestige（舊2500年費）
同細頭

2選1既話 大家會選擇邊張

Kickstarter個project係HKD嘅話
咁收單係香港定海外？

海外港紙 計賞世界

千祈唔好玩kickstarter, 我2016 sponser 左兩個project 到而家都未出貨

如果現金回贈
citi ae standard邊張好d

sc sc 1.5 lor

樓上有師兄講過要一星期
我兩個星期前cut，到而家都login到ebanking同收佢啲垃圾promote

其實kickstarter呢啲扣帳好多遲過7日，好易唔被當係網上交易

咁第二張呢
你會排citi cash back定 ae blue cash

難cut過有線

打錯字，係要一個月
同埋我開卡嗰排應該好多人同時開

Citi 啦， citibank 成日有promo, 唔止1%

用特選Citi信用卡, 隨時隨地一碌即賺高達100%回贈！只要喺2020年8月31日或之前任何階段內作任何合資格簽就得，每階段最高可獲HK$50簽賬回贈，整個推廣期內最高可獲HK$150簽賬回贈！記得用埋合資格流動付款方式畀錢，再賺額外HK$30回贈，賺盡高達HK$180回贈話咁易！您係我地特選客戶先有㗎！立即登記，交雜費、網上購物甚至喺App點餐外賣都可以賺到盡！

送錢

呢張卡旅行係好屈機 希望疫情快啲完

要特選客戶

雪藏卡promo

earnmore 2% 一了百了

教學：

要開戶口先有得免

一係出埋d垃圾俾你試過一次怕怕

請問HSBC VS個迎新資格（5月20號），係計申請日期定係批准日期？

你幾時幾點apply 不過唔知將金屬卡幾重 如果係輕過17g最輕嗰啲都幾搵笨

有冇巴打知道用simply cash /安信銀聯增值applepay張八達通,有冇1.5%/2%回贈呢

我第一日登記都收唔到

有冇人試過批完premier張卡抽走d錢
會唔會cut你卡

其他唔知
但係安信就你俾到錢入到帳的交易 話知你交乜都計

有local生活保險咩？
叫咩名？
其實家族人多成日去旅行旅遊保都唔少錢

但係我冇收到sms照登記話登記成功
等遲d問下cs洗唔洗要指定客先

唔會

於百佳超級市場簽賬可獲高達港幣70元現金券

T&C有講要特選客戶先有
收到有你信用卡號碼嘅email / sms先得

永遠9填
我叫 Chan Tai Man就寫 Pater Chan
住就求其寫 Hong Kong Hong Kong 咁

請問大貓既流動電話付款5%回贈，係咪唔限淨係登記個張卡，所有自己名下既大貓信用卡既簽帳都計入$4000既門檻，唔係手機比錢既簽帳都計入累積金額。只不過要有5%回贈就一定係有手機比錢既簽帳先會計5%

請問我既理解有無錯？

唔會，果d網本身設計俾美加果邊用。美加有d真係會check. 但香港99.999％唔會check

唔洗諗啦，我問過，一定要收到sms先有

Back唔back啲project當然平衡風險自己決定
而家我係已經決定咗要back呢個project
諗緊用邊張咭俾錢抵啫

我都無問係咪網上
我驚海外港紙交易俾佢扣我cbf咋

我印象中SC收CBF, 大貓唔收
你驚既話不如直接用大貓

+1
張藍卡又唔係有乜著數 e.g. 免海外交易 / 提款手續費

反正個活動差唔多零要求 求其apply pay買d野 幾個月後有就有 無都唔記得左

今日dbs 超市個20 就用左喇

啱啱fg年薪 $150K 申請邊張好？

HSBC Red

現金回贈而加最抵玩係咪citi cash back?

順便講吓啫
巴打唔使咁躁喎

Really ? 本身sc sc 八達通卡食到1.5%

Bea 點cut card? Hotline 冇個option 係cut card

去分行排隊

Hotline 報失Card 有冇得cut 埋?

自動增值咪食到囉

有冇人試過用DBS Apple Pay 增值八達通有冇回贈

yes 6蚊里

咁睇嚟Apple Pay 增值得DBS 揀
唔怕中資就安信或者支銀

後者有無都未知wor

就咁打熱線
按幾個button 就成功

我試咗支銀sogo有冇人知係咪月尾先出分

6月交易，7月20幾號出，如此類推

好 咁有排等

大新未有statement 唔知有冇

好似話6月改咗條款
一定要有渣打戶口

咁可能我係有戶口

HSBC依家張張門檻都低左好多 除左premier
係咪直接申請Visa Signature依張最好?

本身用開AAVS 同自動增值有咩分別?

渣打simply cash #1好似無介紹? 睇落回贈好高

AAVS咪即係自動增值

英文同中文嘅分別

應該話6月起明文規定，有指定戶口可免
至於無指定戶口點處理，可能睇CS心情 / 你既運氣？講唔埋

係咪有戶口入面得幾千蚊都waive到

張咁嘅卡就咁自豪，條友現實一定好可憐

簽乜？

AE一向都係，你平時生活食到佢既優惠咪覺得抵，去旅行坐LCC唔住大集團酒店、又唔幫襯黑心集團既咪覺得班畀年費AE用家onX囉
用卡最緊要適合自己需要

於上一個年度內（即由信用卡發卡日期之週年日起）為符合有關最低總結餘要求之「優先理財」客戶/「Premium理財」客戶/或出糧戶口客戶即可享年費豁免。持卡人必須於年費誌賬之月份符合上述條件，方可享有上述之年費豁免優惠。
除premium外，其他條件好似無最低存款額限制

唔會覺得on 9 但都唔覺得有張ae 有咩咁自豪

以前食美心個陣都有開張大頭
張大頭我當美心會員卡

同埋有唔少優惠
其他免費卡/免費較低既卡 都做到類似既效果

eg：
酒店：hsbc 有一期酒店買2送2、citi 買3送1
旅遊保：sc、citi pm
購物保：citi 雖然唔夠ae全面
睇戲：hsbc vs 買1送1
lounge：玩開信用卡都坐business架啦/用開csl 又可以入高級魚蛋lounge、最差魚蛋lounge都入到啦

咁當然仍然有d嘢係人地無 個問題只係依部份值唔值得「你」（人人唔同）比7800姐

而且有好多嘢 係要碌ae先有個樣保障
而ae本身回贈係低d
相對係比多左錢去買個樣保障

都係個句 你用到佢d benefit咪抵 個個人生活方式都唔同 有咩好比較 之前d人講到俾7800開呢張卡好似傻仔咁

上面有個巴打講
ae 本地2% 海外有4.67% 一d都唔低
但依d係限時promo黎 攞埋黎講的話

今期hsbc apple pay 都額外5%
安信 銀聯二維碼 都額外5%

就算無額外promo
都有唔少卡多過/等於2%
red/中銀/安信/vs中類別

唔係話ae無用 而係常規碌卡 佢係真係回得唔夠人地多lo
換

我無 email

agree
但你5年都未必有一次要開鎖佬
3年都未必拖到一次車呢

反而想知 ae book 酒店個到 同citi 3送1
邊款會比較抵？

我剛剛收到

我都剛收到

我覺得佢send開戶登記link都係有先後，唔同步

咩都唔中0.4
6類之一 1.6
係你選個項3.6

咁佢出去食飯買野都有好多既

大貓都食到promo

咁promo完就冇人啦

食飯咪指定餐廳lo
最大就係美心 但美心我都戒左好耐
（食美心就真係好抵lo）

餐廳黎講其實hsbc 都有好多promo
或者咁講
係唔同餐廳有同不同信用卡有合作既優惠

購物方面
citi 都提供延長保養、網購損毀、180日內意外爛、甚至跌銀包都有保
同ae比係差左個 差額保障

我未曾擁有過ae細頭 我都係睇條款only
有錯可指正

ae細頭個簽2000回2000真係
雖然只係叫做退番部份年費 但都好過冇

但願如此啦

黎緊FG 20K

如果我黎緊以HSBC VS做目標
我係咪要開HSBC銀行戶口 + 出糧 + 強積金 會好D
依家有張HSBC學生金卡

我唔夠360K年薪 / 400K儲蓄

岩岩出卡真係免年費

bar個d買一送一 同埋好多西餐廳都ok既 都係睇日常生活去邊食去邊玩 同埋旅行個d真係幾好 雖然而家收左皮 所以佢都醒 回返二千俾你先 之前買首飾又送多二千

渣打網上申請完一般幾耐有卡?

想問下交保險費，係咪唔係間間嘅ebanking都有積分儲到？
我用citi cash back交AIA保費，好似儲唔到😫😫

緊係唔係間間有。

而家冇得申請行山enjoy card, 如果非全日制學生想e-banking 交學費同埋保單用邊張最化算？

如果同時有visa signature 同埋red card, 係咪都只係會以果個月月份既頭10000 蚊計回贈？ 唔會以卡計？

要去分行咁麻煩
等左幾個禮拜都未收到禮券
有排都未cut得

M Power / HSBC

PUSH

本身剩係得HSBC VS 同 DBS BLACK
下個月要洗20幾万買電器, 呢排有無邊張卡迎新抵玩?

万？

大貓啲準則好難講
不過出糧戶口+mpf係有幫助嘅
不過mpf冇得自己揀 要跟公司 每年只可以轉一次入大貓

另外要留意下tu 唔好用死一張卡 開多一兩張有助降低信貸使用度

最後就係記得還錢 如果怕唔記得最好就用自動轉帳

係，會好啲

月薪30k以上 或
資產400k（資產包埋你mpf in hsbc）

Sor , 萬

或者幾年客仔等佢up

等得嚟都儲到400k

me 儲唔到

其實ae大頭係咪都幾抵玩
有現金回饋又可以儲到里數

行山銀行批卡係咪好慢？上網交完form好似石沉大海咁

利申：有戶口

兩日批左張enjoy

屌我去催下先

渣打5日就批左

其實enjoy 有咩用學生哥諗緊申唔申請張

Enjoy暫停咗申請

點解既？

想問同時出兩張HSBC

迎新係咪得一張有效

早幾個月 我用左back pay糧單申請 佢批比我

白金先開左一年

中左citi個100%回贈，每月上限50，玩3個月

想問吓小斯係男定女？認真想知

男呀

你J完人有疑惑

射左好多

儲里數, anyone?

一定儲AM架咩

改緊回贈計劃

我d am 點算

am av ana
最重貨係am 到

我自己儲av多

好彩有紫卡
彈性處理RC去AV

假如我依家手上有舊錢 應該去找哂d min pay卡數先 定還哂d信用卡分期先，二選其一

雖然我而家都AM最多
不過都已經stop左，里數卡之前就SCAM轉左大新英航

大貓轉里數優惠睇怕都係唔換...

如果cx 飛到 再儲唔係問題 問題係幾時飛到

分期唔重息的吧。。。
梗係清min pay

唔係呢個問題，而家里數都無限期
係驚佢降到國航質素

何況就算換里數而家都唔選CX架啦

啲分期都就嚟搞唔掂

我信佢應該keep 到既

今年cut咗嘅卡
咁啱有齊四隻色
有冇人估到係乜卡（藍色唔係主動cut）

藍色渣打

No

citi
好似都係sc?
sc am
hsbc

scsc 同scam

藍色：啱
綠色：啱
黃色：全中，係AM
紅色：錯，有第二間更應該cut

全中

icbc?

No
四張都唔係支資卡

紅邊係咪大新One+ ?

中 新名叫0.5+

紅色匯豐
藍色citi
綠色渣打

Citi rewards?

開估
藍：Citi AE
綠：SC SC
黃：SC AM
紅：One+

呢期真係感受到紫卡用處
RC遲啲過期
兌av係1:15，無優惠都正過換AM

想申請SC AM,但冇公司電話可以點搞?

冇紫卡
早排仲想見1.1 AM 轉哂佢添

9填囉 唔會打掛

做咩有人負皮我

我覺得1.1呢啲黎緊仲會有嘅
銀行同AM買果堆pool點都要清

其實都係諗住冇眼屎乾淨盲姐 橫掂而家轉可以用REWARD+即時嘛
有幾千RC

Hsbc vs 網上購物，回贈係咪得2.4%？

想問citi rewards 佢個積分係幾分回1蚊？

E-banking 25000兌100 / 12500兌50
Pay with points 270兌1

我直接去門市到cut ，好快cut到。

我想問佢新T&C 19/7生效
係計Transaction date/返單
諗住19號增埋先cut

唔洗填form?直接櫃位講？

唔洗填，職員會填
你淨係簽名
10分鐘搞掂

點解唔統一既

但要幾耐先cut到 我已經交咗form 應該一樣form?

in case網上/海外簽帳都計數

想問問師兄
cut卡係咪見到要收年費個陣
打電話去cut就ok??

係sc 完全係走火入魔 我cut卡申請earnmore算

Red點睇 都有1%

Why not both？red卡主打係網上4%

同埋師兄想問 scsc個啲rebate仲有400幾點算

你找咗卡數未 未嘅咪一次過用晒佢
找咗就奇其簽啲野 年費唔洗交

未找 但啱啱出咗月結單
即刻換完都要下個月先扣到

但係消費1蚊先得5分？

本身想cut左張citi PM等迎新
但HKTVmall張卡好似又申請得過

過兩日你上網會見到條數，到時可以簽埋卡offset了結件事

點解咁睇唔開想申請enjoy 恒生喺呢度簡直係人見人憎

至於citi，學生卡都係冇咩特別

目前已經有
渣打 simply cash
HSBC RED
Citi 八達通卡
恒生enjoy

我準備買大約$6000至$8000嘅傢俬
有咩新咭可以食迎新

AE Blue Cash
大新One+
安信Earnmore
要唔係開張大貓VS/白金迎舊都得

DBS迎新要唔係只係大貓迎舊LV就係里數
而家就唔太建議啦....

登記咗七張卡

Cash Dollars可唔可以用黎係鋪頭增值8達通

另外佢min pay係2000
但實際我簽得500幾
咁係咪cut咗就唔洗理佢
定要照交2000

點解要找min pay

唔係要找min pay
而係我上個月 實際用得5xx
但佢計埋2000年費
咁min pay係2xxx
咁我依家cut卡
到底交幾多

自己減年費同攞返幾多回贈

明白
重點係佢前兩日結咗數
咁我琴晚先理換啲分
咁係咪要再簽多少少
下個月先用到埋最後換個啲現金回贈？

謝

申請ed aernmore online

唔好意思，想問一下而家有邊張卡玩回贈好架？
用黎擺酒用的， 大既8萬蚊， 考慮緊申唔申請渣打張simple cash , 定好似申請其他好點？本身有sc am

citi rewards 回贈其實抵唔抵？

各位師兄，年薪唔夠360000，係未可以係hsbc開戶口入四十萬落去博一博申請？

HSBC戶口夠400k即批㗎喎

應該Cut撚晒啲卡去先

安信EARN MORE
迎新有500, 另外每簽1蚊有2%
TOTAL 回到2100左右

有無人試過Premier戶口無錢都照批佢張信用卡

有
試用一年
從來無達過標

即係巴打你入面又係唔擺錢但照擺左佢張信用卡比你，但你無downgrade戶口？

會有SMS
你個RM 盡責的話都會打比你

Citi有藍黑白同透明邊
我張藍邊係Citi AE（今年停止服務 所以強制cut）

原來渣打唔比一張信用卡加多過一張八達通自動增值？

但佢個回贈計法真係唔明
多過2.4%?

乜唔係不嬲一間銀行袛可以一張八仔咩

Sor 我而家先知

其他銀行一張信用卡可以加自己八達通同埋親友八達通
渣打只可以加自己八達通,加親友八達通要另外開張附屬卡

屌渣打on99

咁scsc 用apple pay 增八達通食唔食到1.5%？

食唔到

想申請DBS COMPASS VISA換個行李喼
DBS有無得payme果啲刷夠簽帳金額
唔該晒各位解答先

冇 不過大新一簽夠就幾日內派錢

生日月份有bonus ,我計到係4.4%

我apps 19440分先換得72蚊

超市／電訊公司係 5pts per dollar spent 喎

3蚊里 avios 我全部成家 手機csl NETVIGATOR 上網 家居電話 都係reward autopay
超市其他卡無優惠先用佢

但點解我用個apps 19440分先換得72蚊

仆街 揀錯卡做apple pay八逹通增值
拎咗張食緊迎新嘅citi黎簽 唔知計唔計 屌

因為佢兌換比率是270分 = 1蚊

Logon e banking會見到另一個兌換率
Rewards卡除非剩低一千幾百分，否則唔好用app兌分，會蝕

citi一向乜都計，AAVS紅綠藍全部
增值應該冇乜問題

比佢HKTV MALL 個promotion 呃左
兌$200 送$70, 但要用270:1 兌換率

開張附屬卡都ok ，我都有開張比亞媽

一陣wavie唔到年費麻煩
用earnmore啦2%

有無人開sc app話信用卡資料更新中
d數好亂，已經更新左兩個禮拜了

佢好似永遠都係更新中

想更新幾耐？
我呢兩個月要對月結單先知道自己碌左d咩

佢果句應該只係提示可能有d transaction 未入帳， 無實際意義。

我用左年幾， 次次都見到果句。

我呢個月碌既數一筆都睇唔到
入曬帳月結單都出埋
要開ebanking睇先得

咁d分應該做咩好

點解會唔統一咁on9

儲下先 反正都唔過期

我都等佢avios 有bonus 先轉

我都waive唔到scam年費
即刻申請dbs black mastercard先

知唔知有咩卡食到

我個fd check咗食到
上星期增值，呢2日先入咗360

揾笨實

小弟暫時用緊
渣打simply cash
大貓advance
大貓vs

如果剩係想玩現金回贈呢排有無迎新優惠抵玩?

真
用bwm好過scam

原來係咁
不過都係用em開心啲，有2%

如果純粹以最抵價錢book連鎖酒店角度, 係唔係Citi Prestige預訂4晚 free 1晚抵過AE charge card個d Fine Hotels & Resorts (FHR) 免費早餐免費Upgrade?

一個回贈 一個拎酒店benefit 好難比

渣打個網上銀行係咪有問題，我找咗5月卡數，但佢當我未找，推到下個月

其實係睇你想要乜

月結單 正常
App 會有交易失蹤

Same
Website都一樣show唔齊d數
月結單就正常

原來係咁，thx

屌
我張MCO金屬卡比上商ATM無啦啦食左

過兩日去返同一分行攞

想問東亞究竟jm9.
前排見D分咩都無得換咁濟，今個月見到出返百佳惠康券。換又出error, 過幾日又唔見埋。
屌真係好撚cheap, 前排東亞日水人係咁碌，碌完又靜雞雞收晒D禮品賤過狗。
比唔起禮品咪唔好做呢個promo, 咁水人好差。

抵撚死 用大陸銀行

上商 台灣？

已cancel卡

應該係台灣銀行

要等下個月頭先再有

cut撚左scsc 申請左red
但發覺red其實好難玩 迎新想賺佢9%都唔易

Red都難玩

apple store又話唔計本地 好難簽滿8000

月頭換左， 好彩一切順利

個零月前試過apple Store 計
除非最近改咗

連上商都唔知係台灣銀行你過主啦
何況我只係用佢ATM幾時係客

點解會食左?
錯太多次密碼?
我citi戶口成日都去中銀ATM㩒錢架啦

點Q知
我懷疑係部機舊或者有問題金屬卡退唔到出黎
我連pin都未入就比佢冇錢㩒彈返出黎

BTW少d去支資㩒錢啦

柒左都係深潛算啦你

MCO 好用咩

除左食優惠確實麻麻
仲要風險幾高
所以我喺度都講過幾次真係諗得好清楚先考慮

citirewards 超市係咪會抵過vs?

HSBC VS賞家居6x
Citi rewards超市5x

咁有人成功換到都好d，以為佢整d假野咁cheap🙈

請問citi信用卡可唔可以用資產申請？登入ebanking 申請佢會幫我自動登出

可以，不過好慢，比佢拖咗成個月

黎緊搬屋買傢俬電器
剩係要現金回贈
有咩食迎新定係用返而家果幾張

而家手頭上有
匯豐vs(最紅揀哂餐飲)
dbs compass 同black miles
東亞i-titanium

citi rewards超市平時 2%, 生日月份3.2%

vs 一般情況1.6%, 賞家居 3.6%

自己睇情況決定

食 welcome bonus 可以諗下
- AE blue cash
- SCB Asiamiles

知唔知cashback幾錢到?

緊係食迎新啦

佢要現金回賭你推張里數卡乜料....

下個月頭再換過

有fd 500k批咗50k
FYR

打錯，應該係SCSC

登入完係叫我upgrade advance ge...

300就算9數啦
食簽$5000 手機流動支付回$250好過

我用aavs硬食

增完一次 下次可以用唔同卡嗎？

買張八仔aavs咗佢

我未做過aavs
即係我開hsbc red 入去增值，佢會計落迎新？我無詳細睇住

邊度話唔計本地

係呀，hsbc迎新計八達通自動增值

我上個月搞咗

iPhone唔得？

想問如果6月10結單 -$2000
但6月13日有筆退款 $4000

敢我個張結單仲係咪要還果$2000？

邊間行？

前幾日打去cs問話可以，不過都係自己睇tnc好d

渣打卡已批 幾耐會收到卡?

我上個月問過cs 話iPhone 同notebook 呢D唔包

你邊張卡

細頭

岩岩打左話可以

咁我聽日打多次問下先

佢話無憂消費個programme，退貨，買貴左個d全部唔包iphone，係extend一年保就包iphone

extend 一年保 係咪都係自動，安達保？

HSBC

你次次用唔同卡都得

one＋ 同 hsbc gold
可以點揀

YES

得，係支銀唔得

Thanks 巴打

睇晒#2 新手初出茅廬
咁多張渣打回贈好似係最好 有實體卡 AAVS 又係1.5% 好似呢張最抵用?

多數4張卡 HSBC Red同VS
Simply cash同earn more

用AAVS 多過上網買野係咪sc 抵出d
一個0.4% 一個1.5% 回贈又多過red 200蚊

Aavs嘅咪用earnmore

屌佢老母 置頂叫人唔好再用moneyhero 啦
重以為我一個問題
原來隔離post個個經佢申請都收唔撚到
戇鳩鳩唔知佢藍既重經佢申請左

千期唔好用MoneyHero

藍就一回事(本身唔知佢係藍)
我經佢Apply AE CX
我收到超市禮券wor
不過係開卡三個月後囉

如果我入40萬落大貓申請vs
之後拎返走會唔會有問題

過咗海就係神仙

SmarTone 寛頻一定自動轉賬，用邊張卡有分或回贈？Red card 好似唔work

Noted and thanks, 但係取消自動轉帳要交1.5k按金

我之前downgrade咗個premier 到Advance，之後大貓終於批咗張VS，明明入息哂😅

Earnmore可否加落Apple wallet？

可以

迎新？

我上個月碌左$27xx...點解會cash back$168.8 咁多

有 首單10%回

AE今年咁好
無乜點簽過都waive年費
Cs把聲好好聽 結果無cut到卡

咦....係喎....我都唔記得左有啲咁既事...

又唔啱喎...我上個用qr code淨係碌左107蚊..

試下手打卡號

咩卡

今日先因為年費cut左國泰果張

Blue cash
Ae cs把聲好好聽

HS world MasterCard 幾靚

轉左卡款?

金色閃卡

我之前打電話果個係譚仔廣東話來

打過一次，女人聽，好客氣好有禮貌

不過就算係譚仔阿姐AE嘅服務真係好有禮貌

hsbc red apple pay 增值八達通
計 mobile payment 個 promo
唔計自己本身 4% online, 只有 0.4%

無咁快 11月度先會入
不過好少地方用到qr code

係外國讀書 未畢業 想申請可以儲Asia miles 嘅信用卡
之前用學生身份申請咗ae 結果reject
而家淨係有張恒生enjoy卡 但係覺得冇乜用
有冇人知仲可以申請咩卡？

個app又幾好幾靚

請問各位巴打
匯豐金卡揀賞世界 用applepay買因航機票
呢個情況回贈點計？
係咪300（因航優惠）+250（applepay） + 最紅4%
可唔可以咁疊加

出返張卡

渣打apps睇唔到最近啲交易....都好耐下喇喎...重未搞掂....咩料

應該系統有改動(更新)
上個「結單月」既交易無顯示

最穩陣用到既就係萬寧

加到

AAVS如果要轉信用卡，係咪退左張八達通再買張新，咁就唔洗比果廿蚊？

想問下用緊舊citirewards張卡 有無得打去想換張新卡

係
不過你退完後冇哂卡做AAVS就要照比，所以點都要有一張剩

另外張八達通買完都要3個月退先冇手續費

係, 不過如果你個名已經滿3張, 即係一定要退一張先可以申請另一張嘅話, 有啲人會選擇俾錢轉, 咁中間就唔會有真空期

唔使退, 嘟埋按金出黎報失就得

咁係咪我 1).買張新八達通再用另一張信用卡做 AAVS
2).本身果張用夠3個月再退左佢

咁就唔洗比20蚊？

總之你唔係同一張8仔轉銀行就唔使20蚊啦
舊個張退唔退自己鍾意啦, 我上面都講唔一定要退

好唔該曬！ 我理解能力有d問題睇先睇到頭都亂

你如果本身三張AAVS緊就一係退一係申請取消自動增值先(任一皆可)
唔係架話新嗰張申唔到

至於係咪真退就自己睇樓上巴打自行判斷
總之呢廿蚊完全唔值得蝕比佢

20蚊值唔值都係case by case啦
之前都有人話取消左，中間無得aavs蝕嘅仲多過20蚊

月底先黎搞囉,成個過程2個禮拜者
AAVS咪又通常頭個20日玩完1萬就冇啦...

有iPhone仲好,個AAVS真係只係用黎刷分

sogo foodpanda唔計嘅

好多人有好多account架嘛, 你諗人地一定玩得1萬架咩

你有幾個ACCOUNT都要分幾張架啦....
你唔係諗住張卡每個月換帳號搏BAN呀化?

唔使分架喎，不嬲oepay都唔ban呢樣，你唔知架？

你夠多account照可以每張$15000

一撚樣 以後唔會經佢申請

原來新卡個master放後面

批咗幾錢

舊客新卡

點解要申請呢張 我覺得好廢

就係廢先咁遲申請
當集郵同生日用（如果冇其他promo）

citi 其實無咩卡好用
留一張玩下佢d promo 就得

真
佢真係妹仔大過主人

但佢promo又真係正過其他行好多，食得到架話

佢d promo 唔係正過人
係如果你想食 一定有方法可以食到

又未至於
美國amazon promote
你唔係岩岩好買野唔會想食

佢係近幾個月送錢promote多
唔係一直咁架...

大部份啦

早2年我開始用信用卡
已經有好多
fb留言問payme o唔ok個d

不過依家已經少玩

你打去話成日碌唔到，可能晶片定磁帶壞壞地，佢就會寄張新比你